\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tuto]{tmbasev2} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/1ere-tex/images/}} %chemin du fichier image

\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre
\author{ co - maths - 01}

\begin{document}


\chapter{Échelles}

\begin{objectifs}

Le but de cette activité est de réviser les calculs avec des échelles

\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}


Pour les fêtes de fin d'année, un prof de maths se balade dans un magasin légo et tombe sur une réplique montée d'un monument français :


\begin{center}
\includegraphics[scale=0.55]{toureiffel}
\end{center}

\vspace{1cm}

\cadrep{Travail à faire}
{On demande de répondre aux questions : 
\begin{enumerate}
\item Chercher la hauteur de la tour Eiffel.
\item Vérifier (en justifiant) l'affirmation suivante : l'échelle de la maquette légo est au 1:221
\item Dans la pièce, choisir un élément de mobilier et calculer les dimensions (Lxlxh) de cet objet s'il devait être représenté par une maquette avec la même échelle.
\end{enumerate}
}

\newpage

\begin{center}
\textbf{Éléments de correction}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item La tour Eiffel mesure \SI{330}{\meter}
\item Pour vérifier l'échelle, il y a plusieurs méthodes : 
\begin{itemize}
\item Partir de la proposition et recalculer les dimensions de la maquette;
\item Partir des dimensions de la maquette et des dimensions réelles et retrouver l'échelle;
\item Inverser ...
\end{itemize}
Par exemple, si on prend une échelle de $\dfrac{1}{221}$ cela veut dire que un mètre sur la maquette correspond à \SI{221}{\meter} en réalité. Donc par une règle de 3 on trouve que : $1.49 \times 221 = 329.29$ est une bonne approximation de la taille réelle ! L'échelle est donc ok
\end{enumerate}


\end{document}